@inproceedings{Mbodj-Enguehard:TALAF:2016,
    author = "Mbodj, Ch\'erif and Enguehard, Chantal",
    title = "Production et mise en ligne d'un dictionnaire \'electronique du wolof",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 11 : TALAF",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "82-94",
    note = "A Wolof Dictionary online",
    abstract = "Cet article pr\'esente l'\'etat actuel des r\'esultats du projet de mise en ligne d'un dictionnaire \'electronique du wolof, soutenu par l'Universit\'e de Nantes, auquel travaillent, Chantal Enguehard, une informaticienne de LINA et Ch\'erif Mbodj, un linguiste du CLAD. Ce projet s'inscrit dans le cadre global du projet Dictionnaires Langue Africaine-Fran\c{c}ais (DiLAF), r\'ealis\'e \`a l'Universit\'e Nantes et financ\'e \`a l'origine par l'Organisation Internationale de la Francophonie. Nous avons mis en \oe uvre la m\'ethodologie DiLAF, dont les objectifs sont, d'une part, de produire des dictionnaires au format XML1 compatibles avec le standard international Lexical Markup Framework (LMF) de balisage de dictionnaires et, d'autre part, de g\'en\'erer des dictionnaires HTML2 accessibles en ligne (Enguehard et Mangeot 2015). La m\'ethodologie DiLAF vise \`a pallier l'insuffisante pr\'esence des langues peu dot\'ees, comme les langues africaines, sur la Toile.",
    keywords = "Traitement automatique des langues, outils informatiques, langues africaines, lexicologie.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/TALAF/10.pdf"
}
